特區政府反對美國指控: 企圖以聲明影響我們的司法系統行使司法權 必定徒勞無功

特區政府反對美國指控
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
香港特別行政區政府今日（十二月四日）發表以下聲明，以回應美國國務院的聲明：

毫無根據地指稱香港存在「政治檢控」，顯然絕非事實並且別有用心，意圖干預中國內政。香港的法官只會根據其本人的司法和專業才能選用。有別於其他地方，他們並不受政治審查。我們的法院亦只依據法律和證據判案。沒有人可以利用法院達到其他目的。司法獨立受《基本法》第八十五條保障，並在國際上備受尊重。這些針對我們司法機構所作出的無理指控，須予以嚴正反駁。

香港的人權和自由，包括言論自由和集會自由，獲《基本法》充分保障，亦受特區政府所尊重。然而，該等自由並非絕對。香港市民以往一直、並將繼續在《基本法》的保障下，依法享有權利和自由。

美國該份聲明中提及的個別人士，目前涉及的案件尚未完成司法程序。被提及的三人已承認控罪。律政司現階段不會就此作進一步評論，以迴避待決案件。

司法機構會繼續行使其獨立的司法權和終審權，不受任何干涉。企圖以聲明影響我們的司法系統行使司法權，必定徒勞無功。

完
2020年12月4日（星期五）
香港時間21時05分

徒勞無功支那文法

講嘢變左北韓
幾時搵埋個大媽主播？

以為支那口交部講野

好似華大媽講既野

將特區換成加拿大 將美國換成中國
完美套入孟晚舟單野

班IO係咪上開堅春爽開嘅training course，屌你d用字咁撚似口交部

潛台詞:革命尚未成功 同志仍需努力

中國共產黨全黨死清光, 黑警死全家

毫無根據呢4個字你都夠膽講得出口 制裁返英國囉

美國先岩 打錯字

我諗港共呢班仆階就來唔撚識寫字架啦！

//司法獨立受《基本法》第八十五條保障，並在國際上備受尊重。//
原來仲尊重緊

不嬲都係咁喎

司法獨立？
特首話三權合作㗎喎

可惜我地冇發言人出聲反對番政府
一話政府一國一制司法已歸中就會比人告

分分鐘依家係支聯辦或者口交部蛀港專員公署直接掟啲稿俾堆IO去登出街

真港共

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

變左人民日報

要求法官愛國，國安法要指定法官又唔撚係政治審查？

國安法本身就係政治檢控啦on9